<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.0">Jekyll</generator><link href="https://quest-tic.netlify.app//feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://quest-tic.netlify.app//" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-12-28T17:43:26+01:00</updated><id>https://quest-tic.netlify.app//feed.xml</id><title type="html">Quest TIC</title><subtitle>A website with blog posts and pages</subtitle><entry><title type="html">Bienvenido a Quest TIC</title><link href="https://quest-tic.netlify.app//2020/06/30/Bienvenido-a-Quest-TIC.html" rel="alternate" type="text/html" title="Bienvenido a Quest TIC" /><published>2020-06-30T00:00:00+02:00</published><updated>2020-06-30T00:00:00+02:00</updated><id>https://quest-tic.netlify.app//2020/06/30/Bienvenido-a-Quest-TIC</id><content type="html" xml:base="https://quest-tic.netlify.app//2020/06/30/Bienvenido-a-Quest-TIC.html">&lt;p&gt;Me presento, mi nombre es Juan Luis Millán y soy el creador de este blog, Actualmente estoy cursando los estudios de Administración de Sistemas Informáticos en Red en el IES Gonzalo Nazareno (Dos Hermanas).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Que es Quest TIC?
Mi idea al crear este blog es la de poder compartir conocimentos y conocer a otras personas del sector así de esta manera puedo aprender más de este gran mundo que es la informática y compartirla con vosotros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Que contenido se puede ver en la página?
La intención que tengo es de tener un contenido variado, desde montar un servidor en Linux pasando por multitud de programas y mostrando comandos básicos para el uso diario de tu sistema operativo.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="QuestTIC" /><category term="Presentación" /><summary type="html">Me presento, mi nombre es Juan Luis Millán y soy el creador de este blog, Actualmente estoy cursando los estudios de Administración de Sistemas Informáticos en Red en el IES Gonzalo Nazareno (Dos Hermanas). ¿Que es Quest TIC? Mi idea al crear este blog es la de poder compartir conocimentos y conocer a otras personas del sector así de esta manera puedo aprender más de este gran mundo que es la informática y compartirla con vosotros. ¿Que contenido se puede ver en la página? La intención que tengo es de tener un contenido variado, desde montar un servidor en Linux pasando por multitud de programas y mostrando comandos básicos para el uso diario de tu sistema operativo.</summary></entry></feed>